[不緊急不重要] 和理非變勇武唔應該叫進化，應該叫演變或者其他叫法

而家好興叫啲變勇武既人叫進化，其實係叫得好錯誤。
咁樣等同講佢未進化之前係落後啲。

咁叫往往係錯誤預設咗一個以往被稱為和理非既人變化做勇武係一個單一線性而且係向上變化既階段。
例如會話一個和理非係心態上打破落後既和理非原則而擁抱進步既勇武原則 ; 或者係一個怯懦既人變等勇敢而成為勇武。

呢種其實大多係本土勇武既敍事下對[和理非轉變勇武]既單一想像。除非你堅持本土勇武派既論述係一定岩同埋要套用哂係香港人到: 即係過往(近十幾年和理非呢種稱呼盛行既時候)勇武都係行之有效而和理非一定係落後，而香港要實現民主等理想可能性都只有勇武可行。

但現實係香港唔係所有人都係咁既諗法。
例如過往被稱作左膠既人，佢係以前可以有勇武既勇氣但佢可以覺得勇武係唔合時機。而家佢揀去前線都只係覺得而家勇武係合時機。

叫進化根本就係貶低或者否定以前既和理非，如果想包納同不分化所有派系既黃絲，就唔好講到而家變得勇武就一定係一種進化咁。